政府: 大批市民漠視勸喻 九龍多區參與遊行集結

特區政府回應九龍區遊行
＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊
有大批市民今日（九月六日）漠視警方的勸喻，在九龍多區參與未經批准的集結，以雜物堵塞道路，更有人向警務人員投擲硬物，並高叫「港獨」口號，政府發言人強烈譴責這些違法和自私的行為。

政府發言人嚴正指出，參與非法集結不但涉嫌觸犯《公安條例》和《預防及控制疾病（禁止羣組聚集）規例》，更大大增加病毒在社區傳播的風險，嚴重威脅其他人的健康；而宣揚「港獨」意識的行為，更有可能違反《中華人民共和國香港特別行政區維護國家安全法》（《香港國安法》）。警方履職盡責，採取迅速和果斷的執法行動，將違法人士繩之於法。

就有關人士提出對《香港國安法》的言論，發言人表示通過法律維護國家安全，是國際慣例。每個國家都有其維護國家安全和主權的法例，亦是職責所在。《香港國安法》是為了維護國家主權、安全、發展利益，維護香港長期繁榮穩定，及保障香港居民合法權益而制定。訂立《香港國安法》是合憲、合法、合情、合理，亦是為堅定不移並全面準確貫徹「一國兩制」、「港人治港」、高度自治的方針。

《香港國安法》只針對四類危害國家安全的行為和活動，對絕大多數奉公守法的香港居民沒有任何影響。《香港國安法》亦明確規定香港特區依法保護居民根據《基本法》、《公民權利和政治權利國際公約》和《經濟、社會與文化權利的國際公約》適用於香港的有關規定享有的包括言論、新聞、出版、結社、集會、遊行、示威等的權利和自由。《香港國安法》不會影響香港居民正當行使其自由；香港居民在行使這些權利時只要不做出任何危害國家安全的犯罪行為，就無需擔心觸犯《香港國安法》。事實上，自《香港國安法》生效後這兩個多月，香港社會回復了穩定，市民不再生活在惶恐之中。

另外，在立法會換屆選舉事宜上，特區政府在七月三十一日宣布，鑑於2019冠狀病毒病疫情嚴峻，為了保障公共安全和市民健康，並確保選舉在公開、公平情況下進行，行政長官會同行政會議決定將立法會換屆選舉押後一年舉行。根據全國人民代表大會常務委員會在八月十一日作出的決定，香港特區第六屆立法會繼續履行職責，不少於一年，直至第七屆立法會任期開始為止。

由於疫情可能仍會持續一段時間，冬季亦可能再出現爆發；加上立法會有重要的實質職能及年度處理事務周期，選舉亦需數以月計時間籌備及進行選民登記工作，把選舉押後一年是合理和符合公眾利益的安排。

至於「香港健康碼」系統，只是為了便利市民跨境往來而開發，透過兩地互認的病毒檢測結果可豁免強制檢疫，令民生和經濟活動逐步恢復。「香港健康碼」系統沒有任何追蹤功能，有關系統完全符合《個人資料（私隱）條例》的要求，且屬市民自願申請。

發言人說：「雖然近日2019冠狀病毒病確診數字慢慢回落，但疫情尚未穩定，社區隱形傳播鏈仍然存在。香港目前首要任務是團結一致，集中資源，齊心抗疫。」

完
2020年9月6日（星期日）
香港時間19時00分

行街唔撚得呀，臭閪

其實係證明個政府不得人心

《香港國安法》

市民
啫係認做民意啦

抗爭者回應九龍區黑警惡行
＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊

有大批警務人員今日（九月六日）漠視市民的勸喻，在九龍多區破壞社會安寧，設置路障堵路，使用槍械襲擊市民，更有犬隻綁架良民，拘捕急救人員及記者，抗爭者一致強烈譴責這些違法和自私的行為。

抗爭者嚴正指出，大批黑警參與非法集結不但涉嫌觸犯《公安條例》和《預防及控制疾病（禁止羣組聚集）規例》，更大大增加病毒在社區傳播的風險，嚴重威脅其他人的健康；而將手足在地上拖行的行為，更有可能違反《刑事罪行(酷刑)條例》中的「酷刑罪」。抗爭者履職盡責，採取迅速和果斷的行動，在街頭反擊黑警。

發言人你妈死了

其實點解成日要用旁觀者角度咁話發言人說：「」
好撚似啲精神病人

極少數嘅大批市民
咁即係少定多

5 毛明明話無人 ?

以下為新聞稿重點：

「 」

（完）

一個碼就豁免強制檢疫

第三波源頭請問係咩

吹呀

Lihkg好多PR話無人出架喎
政府唱反調

行街犯國安法

班5毛個風向又變咗做出嚟送頭啦

ＰＲ自然同你講今日都冇２００萬

證明多人

大批市民

勸喻？你邊位呀

行街咋

點解唔拉晒佢地

係喎, 居然唔係稱呼做「極少數違法分子」, 咩「一小撮暴徒」別有用心乜乜乜

你邊位？

有大批南京市民今日漠視皇軍的勸喻，在多區參與未經批准的集結，以雜物堵塞道路，更有人向皇軍投擲硬物，並高叫反抗皇軍口號，皇軍強烈譴責這些違法和自私的行為。

都cls
有人話九龍遊行
你就通街拉普通人
下次有人講全港遊行
咁係咪要全港戒嚴呀
dllm

佢出得咁嘅聲明仲要話有大批市民，姐係認可今日嘅行動係有殺傷力敵人反對即係我地做對了

哦

PR公司辦事不力，送頭論嚇唔到人

收嗲啦港共

一度話大批
一度又話極小數 夾好口供未

港共恐怖組織

tldr

份稿比左支聯辦睇未
好似求填充咁塞出黎咁

關你撚事咩，臭閪淋病

支聯辦話得少數咋喎

唔係暴徒咩?

以為睇緊老納

收皮啦港共tldr

全文重點：＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊

五大訴求去左邊？

發言人即係邊個啫究竟？

好多商舖會用WiFi track MAC Address，可以uniquely identify您，手足小心，而家行街食飯要熄WiFi, Bluetooth

記得要用Faraday bag / 錫紙，burner phone (Android), burner SIM (唔好插入第二部機，用現金買)，唔好去到屋企附近先關機

[實用文] 教您點先可以保障私隱、網絡安全

有冇人可以幫我share去tg?

Bla bla bla bla bla

特區恐怖組織

見到佢果行星星已經唔想睇

聯署「請支持香港立即起動2020立法會真選舉」

聯署「支持美國政府禁微信&抖音」

聯署「促請中共立即交回12位被拘留的香港青年」

（記得要確認Email）

估唔到又會咁多字

試下搞個全港自發性18區遊行

臭閪及PK:係

說好的香港人遊行集會結社自由呢？

點解咁大批, 又點解會多區呢可

疫情數目可升可跌，你作黎做擋箭牌姐

基本法已經收埋皮，仲講呢啲

＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊

叫左唔好去測咩支那武炎架啦，咁多人

官方認證今日多人 散水撚分化撚點睇？個個喺屋企坐個政府仲會理你？

大批巿民？官方認可大批巿民反暴政

黑警+狗官+太監=港共曱甴集團

港共係咪想次次拉一堆人拉到無人為止唔鍾意我地quit 香港囉 你成日都會見到我btw

得la知你係pk

官方認證 大批市民

唔係大批暴徒

如果今日有得投票
市民就唔會出嚟shopping

係咪贏左啦，睇見樓上師兄咁興奮

又屈裝修佬 又屈地盤佬 巴士佬都捉埋 連十二歲妹妹都唔放過 黑警真係知邊啲係遊行？

Push

睇你點樣同北京解釋

合憲、合法、合情、合理

敢唔敢公投？屌你老母

政府Endorse 多人

想洗底？

示威者送左上高等法院都未到佢哋

係唔聽吹咩

因為咁咪可以免晒責
正如上年林鄭自己講錯完野之後新聞稿用發言人話呢四個字就可以解決到任何官員講錯野嘅問題
仲要令你搵唔到係邊個實際講出黎

唔出來唔代表支持尼個垃圾政府！

星期六日唔去油尖旺同銅鑼灣？點支持消費？

撚有人集結， d 人出黎行街比你屈做遊行示威

RTRTRTRT

NOTED WITH FUCK

EAT MY SHIT

自《香港國安法》生效後這兩個多月，香港社會回復了穩定，市民不再生活在惶恐之中。

Btw 究竟係班放負撚岩定政府岩點解d數字唔對既
@香港人，報仇 可唔可以出黎講下